<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:16:25" record="7126" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent7126" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::21992d0f6f14325d9a5594982bf49a13</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102012014098A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR102012014098</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102012014098A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR20121014098</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::BRBR 10 2012 014098-5</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=102012014098"/>
			<field name="identifier.lattes" value="2365059843175411"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="102012014098"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="FORMULAÇÃO DE MASSAS PARA PORCELANATO UTILIZANDO ÓXIDO DE BÁRIO E PROCESSO DE PRODUÇÃO DE MASSAS PARA PORCELANATO UTILIZANDO ÓXIDO DE BÁRIO."/>
			<field name="title.lattes" value="Formulação de Massas para Porcelanato utilizando óxido de bário e processo de produção de massas para porcelanato utilizando óxido de bario"/>
			<field name="depositDate" value="2012-05-16"/>
			<field name="publicationDate" value="2014-12-02"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="CARLOS ALBERTO PASKOCIMAS"/>
			<field name="inventor" value="DANIEL JATOBA DE HOLANDA CAVALCANTI"/>
			<field name="inventor" value="RUBENS MARIBONDO DO NASCIMENTO"/>
			<field name="applicant" value="UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="C04B35/01AI"/>
				<field name="section" value="C"/>
				<field name="class" value="04"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="35"/>
				<field name="subgroup" value="01AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="FORMULAÇÃO DE MASSAS PARA PORCELANATO UTILIZANDO ÓXIDO DE BÁRIO E PROCESSO DE PRODUÇÃO DE MASSAS PARA PORCELANATO UTILIZANDO ÓXIDO DE BÁRIO. A patente de invenção diz respeito à utilização do óxido de bário atuando como fluxo sintético no comportamento de massas para porcelanato na forma de placas prensadas a partir da utilização de matérias-primas previamente cerâmicos contendo o referido óxido em sua composição. O óxido de bário atua como fluxante sintético e como ordenador de estrutura, onde incorporado à fase vítrea, possui efeito nucleante da fase silício-alumínio-potássio reagindo com a sílica livre que juntamente com o alto teor de potássio concentrado forma uma nova fase cristalina denominada microclínio, sendo concentrado forma uma nova fase cristalina denominada microclínio, sendo aplicado ainda como um agente intensificador na formação de base líquida reativa, atuando juntamente com o feldspato em composições de porcelanato. As composições de massas para porcelanato contendo o referido óxido são compatíveis com as etapas de processamento normalmente empregadas pelas empresas fabricantes de porcelanato, ou seja, são compatíveis e adequadas ao processamento segundo as seguintes etapas gerais de fabricação: 1ª etapa: seleção e estocagem de matérias-primas; 2ª etapa: dosagem das matérias-primas; 3ª etapa: moagem das matérias-primas constituintes das massas cerâmicas em moinhos de bolas por via úmida; 4ª etapa: atomização, controle de granulometria e controle da compactação dos grânulos, onde são traçadas as curvas de compactação das massas estudadas para definição da densidade ótima de prensagem; 5ª etapa: prensagem da massa atomizada na forma de placa; 6ª etapa: secagem das peças conformadas; e a 7ª etapa: sinterização das placas cerâmicas compactadas em fornos objetivando a sinterização da composição de massa padrão e das composições contendo óxido de bário juntamente com as demais matérias-primas, promovendo melhores resultados para as propriedades físicas e químicas do produto final, o porcelanato. Sendo, portanto, o uso do óxido de bário, de acordo com as etapas gerais exemplificadas, perfeitamente compatível, do ponto de vista técnico, com os processos e tecnologias atualmente empregadas pelo setor de revestimentos cerâmicos do Brasil e mundial. O processo objeto de invenção aplicado em revestimentos mostra-se plenamente satisfatório permitindo obter formulações que reúnem características de revestimento com base de cor clara, facilidade de aplicação, facilidade de produção, com excelente aspecto visual e estabilidade química em diferentes ambientes. O processo objeto de invenção aplicado em revestimentos mostra-se plenamente satisfatório permitindo obter formulações com características microestruturais e propriedades tecnológicas superiores as encontradas no mercado que se propõem ao mesmo fim. O processo objeto de invenção aplicado em revestimentos permite reduzir custos pela utilização de um fluxante alternativo em substituição parcial ao feldspato utilizando temperaturas ainda menores de queima originando uma economia na produção do produto final mantendo as características técnicas do mesmo."/>
			<field name="originatesFrom" value="52003105"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102012014098"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR102012014098"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102012014098"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR20121014098"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR 10 2012 014098-5"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person4784" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::2365059843175411</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="2365059843175411"/>
			<field name="name" value="Carlos Alberto Paskocimas"/>
		</entity>
		<entity ref="OrgUnit3782" type="OrgUnit">
			<semanticIdentifier>brcris::45080c382105e5df08efa0a521074fd3</semanticIdentifier>
			<field name="name" value="UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent7126" toEntityRef="Person4784" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent7126" toEntityRef="OrgUnit3782" type="Applicant"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
