<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:49:44" record="26284" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent26284" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::f4112daea57c71ba1f392a7b3b8eadfb</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI0705509A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BRPI0705509</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI0705509A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR2007PI05509</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::PIPI 0705509-9</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=PI0705509"/>
			<field name="identifier.lattes" value="4297060412894736"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="PI0705509"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="processo de separação de polihidroxialcanoatos de biomassa de microorganismos ou de plantas"/>
			<field name="title.lattes" value="?Processo de separação de polihidroxialcanoatos de biomassa de microrganismos e de plantas?"/>
			<field name="depositDate" value="2007-12-26"/>
			<field name="publicationDate" value="2009-08-25"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="JOSE GERALDO DA CRUZ PRADELLA"/>
			<field name="inventor" value="LUANA RISSI"/>
			<field name="inventor" value="ROSA MITIKO SAITO MATSUBARA"/>
			<field name="inventor" value="SILAS DERENZO"/>
			<field name="applicant" value="INSTITUTO DE PESQUISAS TECNOLOGICAS DO EST.S.PAULO S/A IPT"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="C07B63/00AI"/>
				<field name="section" value="C"/>
				<field name="class" value="07"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="63"/>
				<field name="subgroup" value="00AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="2"/>
				<field name="text" value="B01D11/00AI"/>
				<field name="section" value="B"/>
				<field name="class" value="01"/>
				<field name="subclass" value="D"/>
				<field name="group" value="11"/>
				<field name="subgroup" value="00AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="PROCESSO DE SEPARAçãO DE POLIHIDROXIALCANOATOS DE BIOMASSA DE MICROORGANISMOS OU DE PLANTAS. Pertencente ao setor de bioteenologia, é constituído pela colocação da biomassa úmida ou seca do microorganismo ou planta geneticamente modificada, seus fragmentos ou suas partes contendo PHA e outras partes constituintes da biomassa como o DNA, RNA, proteínas, lipídios e outros componentes celulares, em contato com o solvente ou mistura de solventes (O a 100%), e deixada em contato íntimo com o solvente a uma determinada temperatura e por certo tempo até que se complete a extração. Os solventes utilizados são os diésteres de álcoois de não mais que três carbonos com ácidos carboxílicos de quatro ou mais carbonos, como por exemplo metil-succinato, metil-glutarato, metil-ad ipato, dimetil-succinato, dimetil- glutarato, d imetil-adipato, etil-succn inato, etil-ad ipato, etil-glutarato dietil-succinato, dietil-adipato, dietil-glutarato e suas misturas, e os monoésteres de álcoois de um ou dois carbonos com ácidos graxos componentes dos óleos vegetais de oleaginosas, como soja, mamona, pinhão bravo, dendê, babaçu e suas misturas, conhecidas como biodiesel, como os ésteres metílico e etílico do óleo de soja. A seguir tem-se a separação do PHA, onde a suspensão é filtrada, centrifugada ou decantada, eliminando-se os materiais remanescentes da biomassa da solução do polímero solubilizado e o polímero é então precipitado com ajuda de uma substância miscível no solvente, mas que seja não solvente ou um solvente marginal para os PHAs. As substâncias utilizadas metanol, etanol, propanol, butanol, acetona, água e suas misturas. Em seguida, a massa do polímero precipitada é filtrada, centrifugada ou decantada para sua separação, lavada cuidadosamente com água para eliminação do solvente, sendo a massa resultante do polímero então levada a um secador para eliminação de água e de eventual solvente residual, sendo finalmente disponibilizada para uso ou embalada para comercialização. O &quot;PROCESSO DE SEPARAçãO DE POLIHIDROXIALCANOATOS DE BIOMASSA DE MICROORGANISMOS OU DE PLANTAS&quot; garante alto rendimento de extração e baixa redução da massa molar, uma vez que os tempos de contato para extração são bastante reduzidos. Além disso, os solventes e suas misturas utilizadas não possuem odor proeminente e são facilmente removíveis da biomassa residual com tratamento aquoso ou com solução hidroalcoólica fraca, à temperatura ambiente, eliminando etapas de uso de vapor para dessolventização, que pode acarretar cisão da cadeia polimérica, reduzindo assim a qualidade do produto final. Após a secagem, o material produzido é inodoro e de cor branca, facilitando seu processamento posterior."/>
			<field name="originatesFrom" value="40986283"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI0705509"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BRPI0705509"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI0705509"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR2007PI05509"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="PI"/>
				<field name="number" value="PI 0705509-9"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person18184" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::4297060412894736</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="4297060412894736"/>
			<field name="name" value="Luana Rissi Silva"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent26284" toEntityRef="Person18184" type="Inventor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
