<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:12:59" record="5047" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent5047" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::f54e27d80ee947b7a5ed83d6c6835246</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRMU8902450U2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BRMU8902450U</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRMU8902450U</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR1989MU02450U</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::MUMU 8902450-8</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=MU8902450"/>
			<field name="identifier.lattes" value="1855382077539720"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="MU8902450"/>
			<field name="kindCode" value="U2"/>
			<field name="title.espacenet" value="emissor de luz branca colimável de ultra baixa coerência"/>
			<field name="title.lattes" value="Emissor de Luz Branca Colimável de Ultra Baixa Coerência"/>
			<field name="depositDate" value="2009-07-25"/>
			<field name="publicationDate" value="2011-04-26"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="ANTONIO CESAR DE OLIVEIRA"/>
			<field name="applicant" value="ANTONIO CESAR DE OLIVEIRA"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="G02B6/42AI"/>
				<field name="section" value="G"/>
				<field name="class" value="02"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="6"/>
				<field name="subgroup" value="42AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="2"/>
				<field name="text" value="G02B6/00AI"/>
				<field name="section" value="G"/>
				<field name="class" value="02"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="6"/>
				<field name="subgroup" value="00AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="3"/>
				<field name="text" value="G02F1/295AI"/>
				<field name="section" value="G"/>
				<field name="class" value="02"/>
				<field name="subclass" value="F"/>
				<field name="group" value="1"/>
				<field name="subgroup" value="295AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="4"/>
				<field name="text" value="H01L33/00AI"/>
				<field name="section" value="H"/>
				<field name="class" value="01"/>
				<field name="subclass" value="L"/>
				<field name="group" value="33"/>
				<field name="subgroup" value="00AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="EMISSOR DE LUZ BRANCA COLIMáVEL DE ULTRA BAIXA COERêNCIA. Patente de Modelo de Utilidade para um dispositivo composto emissor de luz branca colimável e de baixa coerência. O dispositivo é compreendido por dois conjuntos de fibras ópticas, A e B, acoplados opticamente e colados com epóxi EPO-TEK&lt;32&gt; 301-2. O conjunto A, é composto por um segmento de fibra óptica 1, de 15 mm de comprimento com 200 microns de diâmetro de core, 20 microns de espessura de cladding e 20 microns de espessura de buffer poliamida, encapsulado em uma jaqueta de poliamida 2, subseqüentemente numa jaqueta de aço 3 e finalmente inserido parcialmente numa jaqueta de epóxi 4, com ambas as extremidades polidas. O conjunto B é composto por 7 segmentos de fibras ópticas 5, de 80 mm de comprimento, 50 microns de diâmetro de core, 10 microns de espessura de cladding e 10 microns de espessura de buffer poliamida, todas com uma das extremidades agrupada e inserida numa única jaqueta de poliamida 6, subseqüentemente numa única jaqueta de aço 7 e finalmente inserida totalmente numa jaqueta de epóxi 8, sendo essa extremidade, polida, e opticamente alinhada com o conjunto A pelo lado inserido na jaqueta de epóxi deste último. Esse acoplamento é garantido por colagem com EPO-TEK&lt;32&gt; 30 1-2. Cada uma das extremidades soltas das sete fibras ópticas 9 é inserida individualmente em jaquetas de aço 10, sendo essas extremidades polidas e finalmente cada uma delas inseridas em um LED 11, (sigla inglesa para designação do dispositivo Diodo Emissor de Luz), de uma cor específica até próximo ao ponto de emissão de luz e coladas com EPO-TEK&lt;32&gt; 30 1-2. Para as sete fibras ópticas são utilizados sete LEDS com sete cores diferentes abrangendo praticamente todo o espectro óptico visível. Todo esse conjunto é selado e lacrado num tubo de alumínio anodizado 12, em cor escura com epóxi preto excetuando a extremidade composta pelos terminais elétricos dos LEDS 13, e a extremidade da fibra óptica do conjunto A externa a jaqueta de epóxi acoplada opticamente a uma placa de vidro óptico transparente 14, com coating AR em ambos os lados. Em acordo com as características ópticas apresentadas pelo presente dispositivo, durante testes e experimentos básicos, este pode ser utilizado em aplicações estratégicas tais como construção de giroscópios para guiagem de mísseis e aviões, tomografia OCTpara análise não invasiva de olhos, dentes e pele e demais aplicações onde a base operacional seja fundamentada na análise interferométrica com fontes de luz com comprimento de coerência abaixo de 1&lt;sym&gt;, abrangendo toda a região visível do espectro luminoso. Possuindo comprimento de coerência de até 500 nanómetros, ou seja, 0,5 &lt;sym&gt;, sua eficiência pode ser bem maior que o dispositivo atualmente efetivo para as aplicações em questão, possuindo a vantagem de não ser absolutamente sensível a descargas eletrostáticas e poder ser construído numa ampla gama de range espectral considerando todos os LEDS disponíveis no mercado. Além disso, os segmentos de fibras ópticas utilizados podem ser rearranjados para diferentes diâmetros de modo a comporem um maior ou menor número de fibras ou obter a redução do diâmetro do segmento de fibra óptica utilizada na saída do dispositivo."/>
			<field name="originatesFrom" value="43896733"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="MU8902450"/>
				<field name="kind" value="U2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BRMU8902450U"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="MU8902450"/>
				<field name="kind" value="U"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR1989MU02450U"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="MU"/>
				<field name="number" value="MU 8902450-8"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person3291" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::1855382077539720</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="1855382077539720"/>
			<field name="name" value="Antonio Cesar de Oliveira"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent5047" toEntityRef="Person3291" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent5047" toEntityRef="Person3291" type="Depositor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
