<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:49:43" record="26281" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent26281" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::fd2d4bfe44a5d1bf35023b3092a768ca</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI1003294A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BRPI1003294</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI1003294A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR2010PI03294</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::PIPI 1003294-0</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=PI1003294"/>
			<field name="identifier.lattes" value="6832740440210470"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="PI1003294"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="desenvolvimento de um gel a base de algas marinhas para tratamento de lesões cutáneas"/>
			<field name="title.lattes" value="Desenvolvimento de um gel a base de algas marinhas para o tratamento de lesões cutâneas"/>
			<field name="depositDate" value="2010-08-20"/>
			<field name="publicationDate" value="2012-05-29"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="LUANA MARIA CASTELO MELO SILVA"/>
			<field name="inventor" value="MARJORY LIMA HOLANDA"/>
			<field name="inventor" value="NORMA MARIA BARROS BENEVIDES"/>
			<field name="applicant" value="UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEARA - UFC"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="A61K36/04AI"/>
				<field name="section" value="A"/>
				<field name="class" value="61"/>
				<field name="subclass" value="K"/>
				<field name="group" value="36"/>
				<field name="subgroup" value="04AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="2"/>
				<field name="text" value="A61K31/737AI"/>
				<field name="section" value="A"/>
				<field name="class" value="61"/>
				<field name="subclass" value="K"/>
				<field name="group" value="31"/>
				<field name="subgroup" value="737AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="3"/>
				<field name="text" value="A61K38/14AI"/>
				<field name="section" value="A"/>
				<field name="class" value="61"/>
				<field name="subclass" value="K"/>
				<field name="group" value="38"/>
				<field name="subgroup" value="14AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="4"/>
				<field name="text" value="A61P29/00AI"/>
				<field name="section" value="A"/>
				<field name="class" value="61"/>
				<field name="subclass" value="P"/>
				<field name="group" value="29"/>
				<field name="subgroup" value="00AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="DESENVOLVIMENTO DE UM GEL A BASE DE ALGAS MARINHAS PARA TRATAMENTO DE LESõES CUTáNEAS. A presente invenção refere-se a formulação de um gel a base de algas marinhas vermelhas do litoral cearense. A alga Soliena fihiformis é obtida a partir de maricultura da praia de Flecheiras no município de Trairi-Ce e a alga Pterocladiella capillacea coletada na praia do Pacheco no município de Caucaia-Ce. A primeira espécie fornece um polissacarídeo sulfatado que forma um gel e a segunda apresenta uma fração protéica (tectina) com atividade antiinflamatória. Apesar dos grandes avanços verificados nas últimas décadas acerca dos diversos fatores e fenómenos envolvidos com o processo de reparação tissular, a crescente pesquisa e a descoberta de novos recursos tecnológicos, muito há que ser descoberto, em especial nos países subdesenvolvidos. Assim, dentre os principais recursos disponíveis no Brasil utilizados na formulação de novos fármacos, destacam-se: ácidos graxos essencias, alginato de cálcio, carvão ativado, colágeno de origem bovina, hidrocolóides, sulfadiazina de prata, dentre outros. Além desses, novas tecnologias têm auxiliado na descoberta de novos produtos tanto a base do látex da seringueira como de secreção de caramujo (MANDELBAUM et ai., 2003). Entretanto, a literatura científica pouco faz referência a produtos antiinflamatórios locais oriundos basicamente de algas marinhas. A alga S. filiformes após coleta, lavagem e secagem em estufa a 60 &lt;198&gt;C, deve ser cortada em pequenos pedaços e submetida a extração do polissacarideo Sf (iota-carragenana) segundo a metodologia descrita por HOLANDA (2007) com algumas modificações. A extração protéica (fração lectínica - FPcL) fração lectínica é obtida após a lavagem da alga marinha vermelha P. capillacea que deve ser previamente lavada com água corrente e destilada, triturada em almofariz na presença de nitrogênio líquido e deixada em contato com tampão Tris-HOI, 25 mM, pH 7,5 na proporção de 1:3 (p/v). O homogenato é deixado em contato por 12 horas e em seguida filtrado em tecido de nylon. O filtrado obtido é submetido a centrifugação, 6000 x g, 30 minutos, 6 &lt;198&gt;C sendo o resíduo descartado e o sobrenadante (extrato total) submetido a procedimentos cromatográficos de troca iónica em coluna de DEAE-celulose. A coluna deve estar equilibrada com tampão Tris-HCI 25 mM, pH 7,5 e o extrato previamente dialisado contra o mesmo tampão de equilíbrio, aplicado na coluna. Após a completa eluição da fração não retida na coluna, é aplicado o tampão de equilíbrio contendo NaCI 0,5 M para a eluição da fração protéica adsorvida na matriz. Para a preparação de 10 mL do gel, inicialmente mistura-se 7,5 mL de água destilada com 90 mg do polissacarideo Sf seguido de aquecimento em banho maria a temperatura aproximada de 70 &lt;198&gt;C com agitação. Após completa dissolução do polissacarídeo adiciona-se 0,5 mL de glicerol e 2 mL de uma solução de FPcL (9 mg/2 mL em água destilada) e o pH ajustado na faixa da neutralidade. Os componentes do gel (Sf e FPcL) não apresentaram toxicidade quando administrados por vias intraperitoneal e oral durante quatorze dias consecutivos em camundongos machos e fêmeas. Quanto a sua ação antiinflamatóna, os componentes (Sf e FPcL) quando aplicados em ensaio de migração celular induzida por lambda carragenana, foram capazes de reduzir o número de neutrófilos envolvidos no processo inflamatório. O gel formado na presença de Sf e FPcL quando aplicado em feridas limpas induzidas na região dorsal de ratos (machos), foi capaz de reduzir o tamanho das feridas. Ao ser formulado na ausência de FPcL e aplicado nas mesmas condições citadas acima não reduziu o tamanho das feridas de maneira significativa. Ao ser aplicado sobre a pele deve ser espalhado em movimentos circulares até sua completa absorção."/>
			<field name="originatesFrom" value="46160621"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI1003294"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BRPI1003294"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI1003294"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR2010PI03294"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="PI"/>
				<field name="number" value="PI 1003294-0"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person18181" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::6832740440210470</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="6832740440210470"/>
			<field name="name" value="Luana Maria Castelo Melo Silva"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent26281" toEntityRef="Person18181" type="Inventor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
