<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 17:21:28" record="42023" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent42023" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::056634fddedf24d7e1f29ae60ca37649</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI0701249A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BRPI0701249</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI0701249A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR2007PI01249</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::PIPI 0701249-7</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=PI0701249"/>
			<field name="identifier.lattes" value="8466720036856942"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="PI0701249"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="usinas termelÉtricas a resÍduos sàlidos urbanos (lixo) e gas natural de alta eficiÊncia"/>
			<field name="title.lattes" value="USINAS TERMELÉTRICAS A RESÍDUOS SÓLIDOS URBANOS (LIXO) E GAS NATURAL DE ALTA EFICIÊNCIA"/>
			<field name="depositDate" value="2007-03-29"/>
			<field name="publicationDate" value="2008-11-25"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="SERGIO VIEIRA GUERREIRO RIBEIRO"/>
			<field name="applicant" value="SERGIO VIEIRA GUERREIRO RIBEIRO"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="F01D15/10AI"/>
				<field name="section" value="F"/>
				<field name="class" value="01"/>
				<field name="subclass" value="D"/>
				<field name="group" value="15"/>
				<field name="subgroup" value="10AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="USINAS TERMELÉTRICAS A RESÍDUOS SàLIDOS URBANOS (LIXO) E GAS NATURAL DE ALTA EFICIÊNCIA. Trata-se da adoção de um sistema de ciclo combinado consorciando-se turbinas ou motores a gás natural, ou similar, com turbinas a vapor gerado em caldeiras de recuperação alimentadas tanto pelos gases de escape dos motores ou turbinas como pelos resultantes da combustão dos resíduos (lixo). O sistema tem dois objetivos: aumentar a eficiência energética das usinas termelétricas a resíduos sólidos e/ou biomassa e evitar a corrosão nas caldeiras a vapor causada pelas altas temperaturas associadas aos ácidos corrosivos presentes nos gases da combustão dos resíduos. A diferença entre esta patente e as usinas gas natural/lixo existentes é que no caso presente o consumo de gás natural é muito menor, chegando a menos de 20% da energia total exportada pela usina. A corrosão que normalmente ocorre nos superaquecedores é evitada através do uso dos gases de exaustão limpos provenientes de motores ou turbinas a gás natural. Isto permite superaquecer o vapor a temperaturas muito mais elevadas do que seria possível com os gases sujos da combustão do lixo o que também aumenta o rendimento termodinâmico do ciclo de vapor e, por conseguinte da usina. Outra característica desta invenção é que a turbina (ou motor) a gás natural é de porte muito inferior a(s) turbina(s) a vapor, servindo apenas para abastecer o consumo próprio da usina reduzindo dràsticamente o consumo de gás natural tanto para alimentação da turbina quanto na queima de gás suplementar para superaquecer o vapor. Neste caso, mais de 80% da energia exportada pela usina provem do lixo. Pode-se até mesmo remover a turbina (ou motor) a gás natural, usando-se uma quantidade ainda menor de gás natural, apenas para aquecer o ar necessário ao superaquecimento do vapor, caso em que toda a energia exportada pela planta provem do lixo, sendo que a parcela de gás natural é convertida em energia elétrica para abastecer o consumo interno da usina. Neste último caso, embora o rendimento global da usina seja um pouco inferior, caindo de 35% para 33%, a parcela de energia renovável é maior podendo beneficiar a usina através de incentivos tais como a redução da TUSD (taxa de utilização do sistema de distribuição) ou outras isenções fiscais."/>
			<field name="originatesFrom" value="40532337"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI0701249"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BRPI0701249"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI0701249"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR2007PI01249"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="PI"/>
				<field name="number" value="PI 0701249-7"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person28640" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::8466720036856942</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="8466720036856942"/>
			<field name="name" value="Sergio Vieira Guerreiro Ribeiro"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent42023" toEntityRef="Person28640" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent42023" toEntityRef="Person28640" type="Depositor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
