<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:47:18" record="24828" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent24828" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::4588b7a81cd52e83b091ce9da31b7f15</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR0104290A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR0104290</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR0104290A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR20010104290</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::0104290-4</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=0104290"/>
			<field name="identifier.lattes" value="5248622466343519"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="0104290"/>
			<field name="kindCode" value="A"/>
			<field name="title.espacenet" value="Indicador de qualidade de húmus de minhoca e compostos de resìduos orgânicos através da espectroscopia de ressonância paramagnética eletrônica"/>
			<field name="title.lattes" value="Indicador de qualidade de húmus de minhoca e compostos de resíduos orgânicos através da espectroscopia de ressonância paramagnética eletrônica."/>
			<field name="depositDate" value="2001-04-30"/>
			<field name="publicationDate" value="2002-12-17"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="LADISLAU MARTINS NETO"/>
			<field name="inventor" value="MARCELO LUIZ SIMOEES"/>
			<field name="applicant" value="EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECUARIA"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="G01N33/24AI"/>
				<field name="section" value="G"/>
				<field name="class" value="01"/>
				<field name="subclass" value="N"/>
				<field name="group" value="33"/>
				<field name="subgroup" value="24AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="&quot;INDICADOR DE QUALIDADE DE HúMUS DE MINHOCA E COMPOSTOS DE RESìDUOS ORGâNICOS ATRAVéS DA ESPECTROSCOPIA DE RESSONâNCIA PARAMAGNéTICA ELETRôNICA&quot;. A produção de húmus no Brasil tem tido um crescimento significativo nos últimos anos, como isso uma quantidade apreciável de produtores de húmus tem aparecido no mercado caracterizando uma oportunidade de negócios para o produtor rural. No entanto, a falta de padrões e métodos para qualificação desse material têm trazido prejuízos tanto para os produtores rurais quanto para os consumidores. O grau de humificação da matéria orgânica do solo é uma característica utilizada para estimar a extensão da transformação da matéria orgânica em solos orgânicos e minerais. Um método tentativamente utilizado para determinar o grau de humificação das substâncias húmicas, principais constituintes da matéria orgânica do solo, é a determinação do nível ou concentração de radicais livres tipo semiquinona, medidos através da técnica de Ressonância Paramagnética Eletrônica (EPR). Com base nesse fato e considerando que a concentração de radicais livres semiquinona, detectável pela técnica de EPR está associado ao processo de humificação, e que o húmus produzido corretamente tem um nível bem caracterizado destes radicais, é que reivindicamos o seguinte pedido de proteção intelectual: &quot;A determinação da qualidade o húmus e compostos orgânicos pode ser auferida pela espectroscopia de Ressonância Paramagnética Eletrónica através da determinação dos seguintes parâmetros: concentração de radicais livres tipo semiquinona, largura de linha do sinal, medida do fator g e característica da linha de base nos espectros obtidos&quot;. Para adequada observação dos parâmetros citados as seguintes condições no experimento de EPR devem ser garantidas: potência de microondas igual ou menor que 2 mW; amplitude de modulação igual ou menor que 2 Gauss pico a pico; linha de base adequada, ou seja, mais próxima da linearidade possível e a temperatura ambiente. Estes parâmetros têm como objetivo evitar distorções nos sinais o que pode levar a erros na determinação da concentração (no caso a potência de microondas e o fator de qualidade Q da cavidade ressonante), e ainda alterações na largura de linha do sinal (devido à amplitude de modulação elevada, pois normalmente deve-se utilizar 1/3 ou menos da largura de linha intrínseca do sinal de interesse). Geralmente 30 mg de amostra são suficientes para realização das medidas. Para quantificação da concentração dos radicais livres semiquinona será utilizado o método padrão secundário com o cristal de rubi (Al~ 2~O~ 3~) contendo 0,5% de Cr^ +3^ pór peso. Seu fator g é de 1,263 e, portanto, não interfere com o sinal do radical livre semiquinona, cujo valor de g está em torno de 2,003."/>
			<field name="originatesFrom" value="3947999"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="0104290"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR0104290"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="0104290"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR20010104290"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value=""/>
				<field name="number" value="0104290-4"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person17227" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::5248622466343519</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="5248622466343519"/>
			<field name="name" value="Ladislau Martin Neto"/>
		</entity>
		<entity ref="OrgUnit13393" type="OrgUnit">
			<semanticIdentifier>brcris::52fb8dc056d68c3f20ed4080d93f6aba</semanticIdentifier>
			<field name="name" value="EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECUARIA"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent24828" toEntityRef="Person17227" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent24828" toEntityRef="OrgUnit13393" type="Applicant"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
