<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 17:10:10" record="35637" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent35637" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::979bb62f19b11ebc3ab2b09c62166487</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI0803710A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BRPI0803710</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BRPI0803710A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR2008PI03710</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::PIPI 0803710-8</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=PI0803710"/>
			<field name="identifier.lattes" value="4867598973483203"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="PI0803710"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="processo de descontaminação radioativa de peças, componentes e estruturas metálicas em banho de sais fundidos"/>
			<field name="title.lattes" value="Descontaminação radioativa de peças, componentes e estruturas metálicas em banho de sais fundidos"/>
			<field name="depositDate" value="2008-07-04"/>
			<field name="publicationDate" value="2012-02-28"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="PAULO ERNESTO DE OLIVEIRA LAINETTI"/>
			<field name="applicant" value="COMISSAO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR"/>
			<field name="applicant" value="COMISSAO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="A62D3/00AI"/>
				<field name="section" value="A"/>
				<field name="class" value="62"/>
				<field name="subclass" value="D"/>
				<field name="group" value="3"/>
				<field name="subgroup" value="00AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="Processo de descontaminação radioativa de peças, componentes e estruturas metálicas em banho de sais fundidos. Os processos industriais relacionados ao Ciclo do Combustível Nuclear, e outras atividades nucleares, dão origem a quantidades variáveis de materiais contaminados superficialmente pela presença de diversos radionuclídeos, principalmente urânio e tório. O manuseio de compostos contendo radionuclídeos, seja na forma de soluções liquidas, seja na forma de material particulado, provoca a contaminação superficial de estruturas e equipamentos. Em especial, as operações de desmantelamento e de descomissionamento de instalações nucleares e radioativas tais como reatores, unidades dedicadas ao processamento e manuseio de radioisótopos e instalações dedicadas ao Ciclo do Combustível Nuclear, dão origem a grandes quantidades de rejeitos radioativos, consistindo principalmente de componentes, estruturas e peças metálicas, contaminados superficialmente. Uma condição, em especial, cria sérias dificuldades para a efetiva descontaminação radioativa. é o caso, por exemplo, da condição existente quando ocorre a corrosão em estruturas de aço carbono e são aplicadas pinturas protetoras nessas mesmas estruturas, em ambientes que manuseiam produtos radioativos. Em geral, a presença de revestimentos protetores, como por exemplo, a pintura em estruturas metálicas com contaminação radioativa superficial, dificulta significativamente, e até mesmo impede, a descontaminação por diversos métodos. A invenção refere-se a um novo processo para remoção de contaminantes radioativos da superfície de peças e estruturas metálicas. O processo utiliza banho de sais em fusão, ou seja, no estado liquido, em temperaturas entre 250 e 1000&lt;198&gt;C, para descontaminar peças e componentes metálicos, particularmente aqueles constituídas de aço carbono e que receberam aplicações de tinta, ou outros revestimentos orgânicos similares, como agente protetor contra a corrosão. O sal pode ter composição variável, empregando preferencialmente aqueles constituídos de carbonatos e sulfatos, puros ou em misturas com hidróxidos. A composição e a temperatura na qual o processo é realizado determinam a agressividade do ataque e, conseqúentemente, a eficácia do método de descontaminação. O sal é contido em um vaso, ou reator químico, cujo aquecimento pode ser elétrico resistivo ou por arco elétrico, ou ainda por combustão de gás ou outro combustível. As peças e componentes são imersos no banho salino por tempos variáveis, dependendo do seu estado de contaminação e presença de corrosão. Mesmo componentes com formas complexas e inclusive o interior de peças, como tubos e válvulas, podem ser efetivamente descontaminadas por este método."/>
			<field name="originatesFrom" value="45699752"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI0803710"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BRPI0803710"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="PI0803710"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR2008PI03710"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="PI"/>
				<field name="number" value="PI 0803710-8"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person24528" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::4867598973483203</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="4867598973483203"/>
			<field name="name" value="Paulo Ernesto de Oliveira Lainetti"/>
		</entity>
		<entity ref="OrgUnit19248" type="OrgUnit">
			<semanticIdentifier>brcris::b2ee6e377a9627605cdbc93ece1787bb</semanticIdentifier>
			<field name="name" value="COMISSAO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR"/>
		</entity>
		<entity ref="OrgUnit19249" type="OrgUnit">
			<semanticIdentifier>brcris::88c5b60416da56566569f7bc2eeaeff7</semanticIdentifier>
			<field name="name" value="COMISSAO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent35637" toEntityRef="Person24528" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent35637" toEntityRef="OrgUnit19248" type="Applicant"/>
		<relation fromEntityRef="Patent35637" toEntityRef="OrgUnit19249" type="Applicant"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
