<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:38:16" record="19538" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent19538" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::79f7301880d2d826f23fa26ae1bca7f1</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102013004390A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR102013004390</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102013004390A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR20131004390</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::BRBR 10 2013 004390-7</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=102013004390"/>
			<field name="identifier.lattes" value="7310464560281171"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="102013004390"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="SISTEMA DE REGULAGEM AUTOMÁTICA PARA ESPELHOS RETROVISORES DE VEÍCULOS ARTICULADOS"/>
			<field name="title.lattes" value="Sistema de Regulagem Automática para Espelhos Retrovisores de Veículos Articulados"/>
			<field name="depositDate" value="2013-02-25"/>
			<field name="publicationDate" value="2013-10-08"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="IGOR AUGUSTO ALVES BATISTA"/>
			<field name="applicant" value="IGOR AUGUSTO ALVES BATISTA"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="B60R1/072AI"/>
				<field name="section" value="B"/>
				<field name="class" value="60"/>
				<field name="subclass" value="R"/>
				<field name="group" value="1"/>
				<field name="subgroup" value="072AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="SISTEMA DE REGULAGEM AUTOMÁTICA PARA ESPELHOS RETROVISORES DE VEÍCULOS ARTICULADOS. A presente de invenção refere-se a um sistema eletrônico constituído de sensores e atuadores os quais tem a função de regular automaticamente os ângulos dos espelhos retrovisores de um veículo articulado, biarticulado ou composições automotoras articuladas. Hoje há uma crescente preocupação com a segurança no transporte, principalmente sobre veículos comerciais de carga e de passageiros. A indústria automobilística deste ramo apresenta constantemente veículos cada vez mais seguros e confortáveis para estes segmentos. Um caminhão tipo cavalo-mecânico novo, possui, em sua grande maioria, a tecnologia ( e o preço) que equipara-se a de um veículo de passeio importado, o que demonstra a ascensão e preocupação destes quesitos neste setor. Manobra veículos articulados exige grande perícia de seu condutor. Estes veículos em geral são de grande porte, altos, pesados e oferecem pouca visibilidade traseira, muitos deles só é possível visualizar a parte posterior através dos espelhos laterais, uma vez que os espelhos centrais, comuns em veículos de passeio, são praticamente inexistentes neste tipo de veículos. Para realizar uma manobra á ré, de estacionamento, normalmente o motorista de veículo articulado necessita de uma ajudante para que o auxilie, evitando acidentes. Este auxílio é necessário pois ao manobrar o veículo, a parte tratora está desalinhada da rebocada, a partir de então, o motorista passa a não visualizar a parte traseira da composição, pois parte do veículo rebocado entre completamente no campo de visão dos espelhos retrovisores laterais. Veículos de maior valor agregado possuem regulagem elétrica interna dos espelhos retrovisores laterais, o qual o motorista poderia regular a medida que perder o seu campo de visão, devido ao desalinhamento do veículo trator com o veículo rebocado, porém, trata-se de mais uma ação para o motorista realizar além da manobra do veículo em si. Exixtem em alguns veículos deste segmento câmeras de ré, mas não em todos. Veículos articulados comerciais de carga não utilizam esta tecnologia, muito deles ao chegarem ao destino trocam o reboque, para facilitar a logística de carga e descarga. Esta troca constante dos reboques dificultam a implementação da tecnologia da câmera de ré, a qual deveria ser instalada no final da composição veículo trator e veículo(s) rebocado(s), além de ser uma tecnologia que exige alto revestimento. A presente invenção tem por objetivo melhorar a segurança e conforto ao motorista de veículos articulado à baixo custo, seja de passageiros ou de carga. O Sistema é constituído de sensores que fazem a leitura do ângulo formando entre o veículo trator e veículo(s) rebocado(s), a partir deste sinal, aciona-se os atuadores de regulagem dos espelhos retrovisores laterais automaticamente, abrindo o campo de visão a medida que o veículo rebocado entra no campo de visão do espelho lateral. Trata-se de um sistema o qual faz a leitura do ângulo formado entre os veículos da composição veículo trator (1) e veículo(s) rebocado (s) (2) a partir de sensores (9). A partir deste sinal, a central eletrônica (10) aciona o autador (11) de rotação que regula automaticamente o ângulo do espelho retrovisor lateral (3) interno à curva, permitindo que o motorista tenha um campo de visão (5) que possa visualizar a parte traseira da composição veículo trator (1) e veículo(s) rebocado(s)(2), quando estes estiverem desalinhados entre si."/>
			<field name="originatesFrom" value="49274206"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102013004390"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR102013004390"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102013004390"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR20131004390"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR 10 2013 004390-7"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=WO2014127441"/>
		</entity>
		<entity ref="Person13601" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::7310464560281171</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="7310464560281171"/>
			<field name="name" value="Igor Augusto Alves Batista"/>
		</entity>
		<entity ref="Patent19539" type="Patent">
			<semanticIdentifier>epodoc::WO2014127441</semanticIdentifier>
			<field name="countryCode" value="WO"/>
			<field name="originatesFrom" value="49274206"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="WO"/>
				<field name="number" value="WO2014127441"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent19538" toEntityRef="Person13601" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent19538" toEntityRef="Person13601" type="Depositor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
