<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:44:17" record="23328" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent23328" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::611b4168d5299bff3d497a668e4fcf27</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102012008758A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR102012008758</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102012008758A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR20121008758</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::BRBR 10 2012 008758-8</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=102012008758"/>
			<field name="identifier.lattes" value="9478445196688883"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="102012008758"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="PROCESSO DE SEPARAÇÃO DO MINÉRIO DE FERRO CONTIDO EM RESÍDUOS PROVENIENTES DA EXTRAÇÃO E BENEFICIAMENTO DE MINÉRIO DE FERRO"/>
			<field name="title.lattes" value="PATENTE-Processo de separação do minério de ferro contido en resíduos provenientes da extração e beneficiamento de minério de ferro"/>
			<field name="depositDate" value="2012-04-13"/>
			<field name="publicationDate" value="2013-11-19"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="JOAO BOSCO DE BARROS"/>
			<field name="inventor" value="JOSE ROBERTO DE OLIVEIRA"/>
			<field name="inventor" value="RICARDO ANDRE FIOROTTI PEIXOTO"/>
			<field name="applicant" value="JOSE ROBERTO DE OLIVEIRA"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="B03B7/00AI"/>
				<field name="section" value="B"/>
				<field name="class" value="03"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="7"/>
				<field name="subgroup" value="00AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="2"/>
				<field name="text" value="B03B9/06AI"/>
				<field name="section" value="B"/>
				<field name="class" value="03"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="9"/>
				<field name="subgroup" value="06AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="PROCESSO DE SEPARAÇÃO DO MINÉRIO DE FERRO CONTIDO EM RESÍDUOS PROVENIENTES DA EXTRAÇÃO E BENEFICIAMENTO DE MINÉRIO DE FERRO. Refere-se a um processo industrial de obtenção de concentrado de minério de ferro, sílica e argila a partir de resíduos provenientes do processo de extração e beneficiamento de minérios de ferro. Estes concentrados serão obtidos através do processamento de resíduo em um equipamento que realizará a primeira secagem deste (2), podendo este equipamento preferencialmente ser um secador rotativo horizontal, mas podendo também ser utilizado um filtro prensa, ou qualquer outro equipamento que realize a secagem do material. No caso de resíduo seco, não é necessária esta etapa. Em seguida, o resíduo é carregado para o interior de um moinho de impacto (3), preferencialmente do tipo martelo, mas podendo ser usado de bolas, barras ou de qualquer outro tipo. O resíduo é então transportado para um equipamento para realizar a primeira separação da argila (4) podendo ser preferencialmente uma bateria de 2 até 30 ciclones, ou qualquer outro equipamento que faça a separação por densidade. A argila é então arrastada para um filtro de mangas (5) e coletada preferencialmente em um silo (6), mas podendo também ser coletaddo em bags ou depositado em local apropriado. O resíduo contendo minério sílica e também alguma parte de argila é carregado então em um misturador (7) preferencialmente do tipo rotativo horizontal, mas podendo ser utilizado de paleta ou qualquer outro tipo. Juntamente com o resíduo, são adicionados no misturador aditivos que poderão ser preferencialmente sabão, serragem, amido, fubá, pó de arroz, bagaço de cana moída, ou qualquer outro material floculante que estarão contidos preferencialmente em um silo (8), mas podendo ser adicionados através de bags ou de qualquer outra forma. Depois desta etapa o material é encaminhado para o segundo sistema de separação da argila (9), que constitui preferencialmente de um sistema de rosca sem fim dupla a úmido, mas podendo ser utilizado qualquer outro material que faça a separação por densidade. A agua contendo a argila é então enviada para um filtro prensa (10), onde mais argila é captada e depositada em local apropriado (11), e o resíduo contando minério sílica e ainda alguma parte de argila é encaminhada para um novo moinho de impacto, desta vez a úmido (12), preferencialmente do tipo martelo, mas podendo ser usado de bolas, barras ou de qualquer outro tipo. O material é então encaminhado para o terceiro sistema de separação da argila (13), que constitui preferencialmente de mais um sistema de rosca sem fim duppla a úmido, mas podendo ser utilizado qualquer outro material que faça a separação por densidade. A agua contendo a argila é então enviada para um novo filtro prensa (14), e novamente depositada em local próprio (15), e o resíduo contendo minério e sílica é encaminhada para um separador magnético (16), preferencialmente a úmido e de tambor, mas podendo ser utilizado do tipo carrossel ou qualquer outro tipo. Nesta etapa se obtém dois produtos , um concertado de minério (17) e um concentrado de sílica (18). Desta forma, estes materiais poderão retornar ao setor produtivo, sendo que o minério de ferro poderá ser utilizado nas siderúrgicas para produção de ferro-gusa e a sílica e argila na construção civil."/>
			<field name="originatesFrom" value="49578881"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102012008758"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR102012008758"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102012008758"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR20121008758"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR 10 2012 008758-8"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person16169" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::9478445196688883</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="9478445196688883"/>
			<field name="name" value="José Roberto de Oliveira"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent23328" toEntityRef="Person16169" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent23328" toEntityRef="Person16169" type="Depositor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
