<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:32:01" record="16129" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent16129" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::6a9f5fb81bcd610fec4a2bc88f5c0290</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102013002884A2</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR102013002884</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR102013002884A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR20131002884</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::BRBR 10 2013 002884-3</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=102013002884"/>
			<field name="identifier.lattes" value="3701230748191590"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="102013002884"/>
			<field name="kindCode" value="A2"/>
			<field name="title.espacenet" value="FERRAMENTA DE MONITORAÇÃO DO PERFIL DA CARGA DO TOPO DE ALTOS-FORNOS COM BASE EM RADARES FIXOS INSTALADOS NA CARCAÇA"/>
			<field name="title.lattes" value="FERRAMENTA DE MONITORAÇÃO DO PERFIL DA CARGA DO TOPO DE ALTOS-FORNOS COM BASE EM RADARES FIXOS INSTALADOS NA CARCAÇA"/>
			<field name="depositDate" value="2013-02-06"/>
			<field name="publicationDate" value="2014-09-16"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="BRUNO VALLADAO FRAGA"/>
			<field name="inventor" value="FLAVIO DA SILVA VITORINO GOMES"/>
			<field name="inventor" value="GABRIEL NAZARETH GUEDES ALCOFORADO"/>
			<field name="inventor" value="HUMBERTO SANTANA LANGA"/>
			<field name="inventor" value="JOSE MARTINS DE OLIVEIRA"/>
			<field name="inventor" value="LUIZ AUGUSTO WASEM"/>
			<field name="applicant" value="ARCELORMITTAL DO BRASIL S/A"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="C21B7/24AI"/>
				<field name="section" value="C"/>
				<field name="class" value="21"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="7"/>
				<field name="subgroup" value="24AI"/>
			</field>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="2"/>
				<field name="text" value="F27B1/28AI"/>
				<field name="section" value="F"/>
				<field name="class" value="27"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="1"/>
				<field name="subgroup" value="28AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="DISPOSITIVO PARA A LIMPEZA DE PEÇAS AERONÁUTICAS. A presente invenção se refere a um dispositivo que permite a limpeza de peças aeronáuticas após a usinagem ou perfuração (se as peças forem metálicas ou feitas de materiais compósitos). Após a usinagem ou perfuração das peças da aeronave, o líquido de corte misturado com as lascas permanece &quot;preso&quot; às paredes. Uma limpeza sistemática das peças da aeronave é necessária. Os operadores usam um solvente comumente chamado de &quot;Diestone&quot; que é aplicado ou por pincel ou por almofadas absorventes. No caso da aplicação por pincel, o produtos é espalhado nas peças e o consumo do solvente é extremamente alto. Além do aspecto de consumo, os vapores causam problemas e são até mesmo prejudiciais para o usuário. Apesar de fornecer melhores resultados do que as almofadas absorventes, este método de aplicação foi proibido por causa do consumo muito elevado de solvente. No caso de aplicação com almofadas absorventes, o consumo de almofadas absorventes é exorbitante, mas permanece sendo o único método autorizado. Os vapores causam problemas e são até mesmo prejudiciais para o usuário. O objetivo da invenção é então, particularmente, propor um dispositivo que torne possível reduzir o consumo de consumíveis 9solventes ou almofadas absorventes), torne a tarefa de limpeza para os usuários mais fácil, reduza o tempo de limpeza e recupere a maioria do solvente contaminado. De acordo com a invenção, o dispositico para a limpeza das peças de aeronáutica após a usinagem ou perfuração compreende um meio para pulverizar um líquido na peça a ser limpa e um meio para aspirar o líquido contaminado de óleo, lascas e/ou poeira. Vantajosamente, o líquido utilizado é um solvente. Isso torna possível desengordurar as peças mais facilmente. O dispositivo pode compreender um meio para filtrar o líquido contaminado, tornando possível a filtração do líquido contaminado antes de ser armazenado. O dispositivo pode também compreender um circuito fechado permitindo que o líquido contaminado, uma vez que tenha sido retratado pela filtração, seja reutilizado pelos meios de pulverização. O meio de pulverização pode compreender uma pistola com um gatilho, com o acionamento do gatilho permitindo a pulverização do líquido. A pistola pode compreender uma pluralidade de cerdas formando um pincel, com o jato de líquido originado da pestola sendo direcionado para as cerdas. O meio de aspiração pode compreender um duto provido na pistola equipada com o pincel. O meio de aspiração pode compreender um sistema de vácuo de efeito Venturi abastecido por ar comprimido. outros recursos e vantagens da invenção se tornarão evidentes na descrição a seguir de uma modalidade preferencial com referência aos desenhos em anexo, mas que não são de forma alguma limitantes. Nestes desenhos: A figura 1 é um diagrama de uma primeira modalidade de um dispositivo de acordo com a invenção. A figura 2 é um diagrama de uma segunda modalidade de um dispositivo de acordo com a invenção, e a figura 3 é umva vista em seção tranversal de um pincel usado em um dispositivo de acordo com a invenção. A invenção assume a forma de um sistema que torna possível levar o solvente às partes sujas e então aspirar a mistura. Assim como a aplicação com um pincel, a invenção leva o solvente a um pincel específico. Qualquer solvente pode ser usado pelo sistema, mas os mais amplamente utilizados sõa aqueles da série DIESTONE (DLS, A8287, A8284, A8290, D, DLS/UV, E, G11, HFP, M-SK, M-TK, S), produtos da marca SOCOMORE. A indústria aeronáutica , até o tempo rpesente, aprovou apenas um solvente utilizado por todos os envolvidos neste tipo de operação. O sistema permite que os usuários &quot;pincelem&quot; as peças a serem limpas com uma provisão controlada de solvente, mas, diferente da aplicação com um pincel, o sistema recupera o produto contaminado (solvente + lascas + óleo de corte), trata-o (filtração) e o leva mais uma vez ao pincel. O solvente é então reciclado, o que torna possível economizar uma grande quantidade de solvente. As peças limpas podem ser metálicas ou feitas de materiais compósitos. Uma vez que o solvente que é utilizado possui um ponto de centelha muito baixo (30&lt;198&gt;C), o sistema não deve desprender nenhuma fonte de calor excessivo ou gerar centelhas. O dispositivo de acordo com a invenção é, então, projetado para estar de acordo com padrão ATEX (atmosferas explosivas). Outros solventes existem, mas seu uso não é homologado para tal uso na área de aeronáutica. Além disso, apesar de que o ponto de centelha pode algumas vezes ser maior e alcançar aproximadamente 110&lt;198&gt;C, o padrão ATEX é adinda necessário. Se novos solventes possuindo maiores pontos de centelha, alcançando 300&lt;198&gt;C ou mais, forrm descobertos como possíveis de serem utilizados, sua utilização iria, no entanto, precisar que o dispositivo usado fosse enquadrado nos padrões ATEX. O dispositivo de acordo com a invenção irá, então, permanecer totalmente pertinente. Aqui estão as medidas de segurança com as quais o sistema cumpre: Segurança de construção &quot;c&quot; dispositivos mecânicos com movimento e fricção reconhecidos como seguros para prevenir o aquecimento e centelhas. Para fazer isto, a recuperação do produto contaminado por aspiração é feita através de um aspirador abastecido por ar comprimido. O ar comprimido e um fenômeno Venturi tornam possível a execução de uma aspiração sem o fornecimento de potência elétrica. Especificamente, o sistema não possui elementos elétricos de forma a eliminar os riscos de explosão que poderiam ser causados pelos elementos. Assim, a aspiração é executada através de um sistema de vácuo com efeito Venturi abastecido por ar comprimido. A bomba de decantação 6 é também penumática. Não há nenhum circuito elétrico presente a nenhuma válvula solenoide é utilizada. O sistema possui duas versões: Um dispositivo de única estação (Figura 1): este dispositivo é móvel e consiste em um dispositivo de aspiração independente. Ele consiste de todos os elementos funcionais de forma a tornar o dispositivo autônomo. Em relação ao fornecimento de potência, este dispositivo pode ser conectado a qualquer fonte de ar comprimido. Um dispositivo multiestação (Figura 2): este dispositivo é fixo e consiste em um sistema de aspiração geral. Os usuários podem conectar diversos acoplamentos de aspiração ao sistema. Além de economizar solvente recuperando-o, a aspiração também torna possível reduzir substancialmente os vapores do solvente de limpeza. Especificamente, um sistema de filtro é utilizado de forma a reduzir a descarga de partículas. Duas configurações são possíveis: Para um dispositivo de única estação, o ara contaminado pe filtrado ao deixar o aspirador (filtro específico montado no aspirador). Especificamente, os vapores do solvente causam problemas e são até mesmo prejudiciais para o usuário. Poe este motivo, o sistema filtra estas partículas de forma a liberá-las o mínimo possível e assim melhorar as condições de trabalho dos usuários. Para um dispositivo multiestação, o ar contaminado é liberado do lugar e/ou para um elemento de filtração específico e de alta capacidade. O princípio permanece o mesmo, exceto pelo fato de que o sistema de filtração é centralizado e dimensionado suficientemente de forma a ser possível filtrar todas as partículas. O sistema de limpeza opera da forma a seguir: Primeiro, o fornecedor de ar comprimido é conectado aos sistema por duas razões: Para abastecer o sistema Venturi de forma a criar a aspiração no tanque principal 1 do sistema. Para aumentar a pressão no reservatório 2 do solvente, de forma a enviá-lo sob pressão ao pincel 5. usuário então utiliza o dispositivo liberando o solvente nas peças a serem limpas. Para isso, ele aciona o gatilho G de forma a liberar o solvente. Enquanto ocorre a limpeza, o sistema aspira o solvente contaminado através do pincel 5. Lascas e óleo estão, então, possivelmente presentes. A mistura está no tanque principal 1 do sistema e é filtrada através de uma tela. As partículas devidas aos vapores do solvente durante a aspiração são, por sua vez, filtradas através de um filtro 4. O solvente está então no fundo do tanque principal 1. Uma vez que todo o solvente presente originalmente no reservatório de solvente 2 estiver no tanque principal 1, um processo de decantação é iniciado. Uma bomba pneumática 6 é iniciada, o que possui o efeito de decantar o solvente do tanque principal 1 ao reservatório 2. Durante a decantação, um filtro 3 é responsável por separar as últimas impurezas do solvente. Desta forma, o solvente livre de impurezas é mais uma vez estocado no reservatório 2 de solvente. O processo de reciclagem é opcional. Se o usuário deseja controlar de perto as características do solvente quando este é pulverizado, o solvente contaminado é simplesmente estocado antes de ser descarregado. Sua aspiração irá, da mesma forma, fazer com que seja possível melhorar as características da atmosfera de trabalho. Se não for executada a reciclagem, a bomba pneumática 6 e o filtro 3 são removidos. O dispositivo do pincel toma a forma de uma pistola com um pincel 5, cuja forma pode ser variada de acordo com a complexidade das zonas a serem tratadas. O pincel 5 pode ser feito de forma oval, redonda, quadrada, retangular, etc. O pincel 5 compreende diversas linhas de cerdas 7 que são utilizadas para varrer as lascas e fazer com que a limpeza das superfícies a serem tratadas seja facilitada. As cerdas 7 são inclinadas, o que torna possível evitar que elas sejam aspiradas e torna possível desciar o fluxo de solvente que é absorvido pelas cerdas."/>
			<field name="originatesFrom" value="51538876"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102013002884"/>
				<field name="kind" value="A2"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR102013002884"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="102013002884"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR20131002884"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR 10 2013 002884-3"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person11202" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::3701230748191590</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="3701230748191590"/>
			<field name="name" value="Flavio da Silva Vitorino Gomes"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent16129" toEntityRef="Person11202" type="Inventor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
