<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 17:11:13" record="36333" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent36333" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::838d260eebfb757032864030c6c0c72d</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR9806451A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR9806451</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR9806451A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR19989806451</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::9806451-7</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=9806451"/>
			<field name="identifier.lattes" value="6105245827132473"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="9806451"/>
			<field name="kindCode" value="A"/>
			<field name="title.espacenet" value="Sistema automático para o controle do cultivo hidropÈnico nft."/>
			<field name="title.lattes" value="Sistema Automático para Controle do Cultivo Hidropônico NFT"/>
			<field name="depositDate" value="1998-11-20"/>
			<field name="publicationDate" value="2000-06-13"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="PEDRO PAULO DA CUNHA MACHADO"/>
			<field name="applicant" value="PEDRO PAULO DA CUNHA MACHADO"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="A01G31/02AI"/>
				<field name="section" value="A"/>
				<field name="class" value="01"/>
				<field name="subclass" value="G"/>
				<field name="group" value="31"/>
				<field name="subgroup" value="02AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="O &quot;SISTEMA AUTOMáTICO PARA O CONTROLE DO CULTIVO HIDROPÈNICO NFT&quot;&lt;D&gt;, consiste de um equipamento eletrónico controlado por computador por meio de um &quot;Software&quot; específico chamado de programa gerenciador, que terá a função de monitorar os fatores ambientais e executar o controle automático da qualidade da solução nutritiva, em um sistema de cultivo hidropónico, do tipo NFT. A característica marcante deste invento, é a simplicidade construtiva e facilidade de reposição de peças. O que torna a sua manutenção possível e rápida em locais de produção agrícola, que na maioria das vezes ficam afastados dos centros urbanos. O cultivo hidropónico NFT, refere-se com o cultivo de plantas cujas raízes são mergulhadas em uma solução nutritiva em fluxo, aeradas constantemente. O cultivo sem solo proporciona um bom desenvolvimento das plantas, bom estado fitossanitário, evitando-se o uso de agrotóxicos, além de possibilitar altas produtividades quando comparadas ao sistema tradicional de cultivo no solo. Com a utilização deste sistema, procura-se a minimização das atividades humanas nas coletas dos dados e no acompanhamento do cultivo, com intuito de reduzir os trabalhos repetitivos e os erros que normalmente acompanham a execução destas atividades. O &quot;SISTEMA AUTOMáTICO PARA O CONTROLE DO CULTIVO HIDROPÈNICO NFT&quot;&lt;D&gt;, executa o monitoramento da radiação luminosa, temperatura ambiente, temperatura da solução nutritiva, volume da solução do tonel, condutividade elétrica e pH da solução nutritiva. Estas leituras servem para a avaliação do efeito do ambiente sobre a produção, e torna possível o controle da automático da qualidade da solução nutritiva pelo computador. O equipamento é composto por duas fontes de alimentação, um circuito sensor do nível da solução, um circuito para a leitura da luminosidade, dois circuitos para a leitura das temperaturas, dois circuitos para a leitura do pH, dois circuitos para a leitura da condutividade elétrica, sete circuitos para a conversão tensão freq³ência dos sinais dos circuitos sensores, um circuito que faz o acoplamento dos conversores tensão freq³ência ao computador, um circuito que faz o acoplamento do computador com o circuito atuador e um circuito atuador que promove o controle do pH e condutividade elétrica, ativando ou desativando válvulas solenóides fixas em recipientes plásticos de 20 litros, contendo base (NaOH), ácido (HNO3) e solução nutritiva concentrada, respectivamente. O programa gerenciador, apresenta na tela do computador as leituras vindas dos circuitos sensores, e as grava em disco, no arquivo PGUARDI no formato TXT. Neste formato, os arquivos gravados podem ser usados por todos os processadores de texto e planilhas eletrónicas existentes no mercado. O programa gerenciador, também é responsável pelo controle da qualidade da solução nutritiva das plantas, ativando o controle de pH e condutividade elétrica, sempre que houverem mudanças críticas nos valores destas leituras. Com o monitoramento dos fatores ambientais, o computador pode por meio de valores pré-estabelecidos em sua programação, efetuar o controle em tempo real do pH e condutividade elétrica da solução nutritiva, durante o ciclo da planta, ou durante um tempo qualquer determinado pelo usuário. Todo o equipamento está sendo desenvolvido, procurando-se maior simplicidade de projeto, para um baixo custo de manutenção. Estas vantagens possibilitam o uso desta invenção dentro da realidade social, agrícola, e económica, existentes no Brasil. Com pequenas modificações o equipamento poderá também ter utilidade em estudos nas áreas de zootecnia, veterinária, biologia ou quaisquer outras áreas que necessitem de aquisição de dados e controle de fatores ambientais, em tempo real."/>
			<field name="originatesFrom" value="4071456"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="9806451"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR9806451"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="9806451"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR19989806451"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value=""/>
				<field name="number" value="9806451-7"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person24999" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::6105245827132473</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="6105245827132473"/>
			<field name="name" value="Pedro Paulo da Cunha Machado"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent36333" toEntityRef="Person24999" type="Inventor"/>
		<relation fromEntityRef="Patent36333" toEntityRef="Person24999" type="Depositor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
