<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 17:09:18" record="35167" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent35167" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::2550c319574ba98d54cfcd87dbd1d189</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR0206722A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR0206722</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR0206722A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR20020206722</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::0206722-6</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=0206722"/>
			<field name="identifier.lattes" value="4014111088312457"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="0206722"/>
			<field name="kindCode" value="A"/>
			<field name="title.espacenet" value="Método e usos da técnica de citometria de fluxo para controle e acompanhamento de lesões musculares em atletas submetidos a esforço fìsico; abordagem imunológica e condicionamento fìsico"/>
			<field name="title.lattes" value="Método e usos da técnica de citometria de fluxo para controle e acompanhamento de lesões musculares em atletas submetidos a esforço físico; abordagem imunológica e condicionamento físico"/>
			<field name="depositDate" value="2002-11-27"/>
			<field name="publicationDate" value="2004-08-10"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="PATRICIA LIMA FALCAO"/>
			<field name="applicant" value="FUNDACAO DE AMPARO A PESQUISA DO ESTADO DE MINAS GERAIS - FAPEMIG"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="G01N33/53AI"/>
				<field name="section" value="G"/>
				<field name="class" value="01"/>
				<field name="subclass" value="N"/>
				<field name="group" value="33"/>
				<field name="subgroup" value="53AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="&quot;MéTODO E USOS DA TéCNICA DE CITOMETRIA DE FLUXO PARA CONTROLE E ACOMPANHAMENTO DE LESõES MUSCULARES EM ATLETAS SUBMETIDOS A ESFORçO FìSICO: ABORDAGEM IMUNOLóGICA E CONDICIONAMENTO FìSICO&quot;. O presente pedido de patente refere-se à utilização da técnica do método de Citometria de Fluxo para a detecção antecipada e monitoramento de traumas e injúrias pré-existentes, através de marcadores de superfície celular e intra-citoplasmáticos. A citometria de fluxo é uma técnica já conhecida no meio científico e que no entanto é aplicada, neste método, de forma inovadora. A citometria permite a identificação das populações celulares de interesse bem como determinar o valor percentual de populações e subpopulações celulares e a expressão de mediadores inflamatórios tais como citocinas e quimiocinas existentes nessas populações obtidas através do sangue periférico dos atletas. Os anticorpos para a avaliação fenotípica proposta, em princípio, são os marcadores de populações de linfócitos T totais, linfócitos T auxiliadores &quot;helper&quot;, linfócitos T citotóxicos, linfócitos B e monócitos/macrófagos (marcados com um fluorocromo que emite a cor verde &quot;fluoreceina&quot;- FL1) e correspondem, respectivamente a: anticorpos anti-CD3, anti-CD4, anti-CD8, anti-CD19, anti-CD20, anti-CD14 e anti-CD33. A análise fenotípica engloba, ainda, os marcadores pró e antiinflamatórios co-expressos por essas populações celulares descritas acima (marcados com um fluorocromo que emite a cor vermelha &quot;ficoeritrina&quot;- FL2) e correspondem a anticorpos anti-TNF-&lt;244&gt;, anti-IFN-&lt;sym&gt;, anti-IL-1&lt;225&gt;, anti-IL-4, anti-IL-6, anti-IL-10 e anti-IL-13. Esta técnica permitirá o conhecimento da situação de saúde do atleta e o controle das cargas de treinamento que poderão subsidiar decisões de natureza desportiva e capacitará o profissional da área de saúde a detectar a alteração do perfil de várias linhagens celulares do sangue periférico humano, secretoras de mediadores inflamatórios, bem como a alteração da produção de colágenos implicados na reposição da matriz extracelular e portanto no processo de cicatrização e cura, através de anticorpos conjugados a fluorocromos. A detecção antecipada desses perfis fenótipos, antes mesmo que sejam detectadas alterações perceptíveis em exames sofisticados, como é o caso da ressonância magnética, fornecem suporte à atuação dos técnicos e preparadores físicos em seus trabalhos diários. Ao médico permite o monitoramento de quadros inflamatórios do tecido muscular e conectivo, com suporte para a intervenção ou não de anti-inflamatórios e antibióticos."/>
			<field name="originatesFrom" value="32777920"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="0206722"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR0206722"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="0206722"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR20020206722"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value=""/>
				<field name="number" value="0206722-6"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person24210" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::4014111088312457</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="4014111088312457"/>
			<field name="name" value="Patrícia Lima Falcão"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent35167" toEntityRef="Person24210" type="Inventor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
