<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<entity-relation-data lastUpdate="2023-03-27 16:33:59" record="17068" source="Espacenet">
	<entities>
		<entity ref="Patent17068" type="Patent">
			<semanticIdentifier>brcris::c21a196ef6fb2b4ba2787959835b02bb</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR0200300A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR0200300</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>docdb::BR0200300A</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>epodoc::BR20020200300</semanticIdentifier>
			<semanticIdentifier>original::0200300-7</semanticIdentifier>
			<field name="urlEspacenet" value="https://worldwide.espacenet.com/patent/search?q=0200300"/>
			<field name="identifier.lattes" value="1810418150288807"/>
			<field name="identifier.espacenet" value="0200300"/>
			<field name="kindCode" value="A"/>
			<field name="title.espacenet" value="Tela metálica com faixa de retenção para proteção de taludes e encostas contra erosão"/>
			<field name="title.lattes" value="TELA METÁLICA COM FAIXA DE RETENÇÃO PARA PROTEÇÃO DE TALUDES E ENCOSTAS CONTRA EROSÃO"/>
			<field name="depositDate" value="2002-01-21"/>
			<field name="publicationDate" value="2004-06-15"/>
			<field name="countryCode" value="BR"/>
			<field name="inventor" value="GELMO CHIARI COSTA"/>
			<field name="applicant" value="BELGO BEKAERT ARAMES S.A"/>
			<field name="classification.ipc">
				<field name="sequence" value="1"/>
				<field name="text" value="E02B3/12AI"/>
				<field name="section" value="E"/>
				<field name="class" value="02"/>
				<field name="subclass" value="B"/>
				<field name="group" value="3"/>
				<field name="subgroup" value="12AI"/>
			</field>
			<field name="abstract.espacenet" value="&quot;TELA METáLICA COM FAIXA DE RETENçãO PARA PROTEçãO DE TALUDES E ENCOSTAS CONTRA EROSãO&quot;. Trata-se de uma inovativa manta metálica, com baixo custo de fabricação e aplicação e de grande eficácia para proteger taludes recém construídos, encostas que começam a ser erodidas e, principalmente, taludes muito erodidos de grandes declives onde as mantas de materiais vegetais biodegradáveis não podem ser aplicadas. Como a forma mais económica e segura de proteger taludes é a manutenção de flora local bem estabelecida, esta manta metálica foi projetada para ser desenrolada do alto das encostas a serem tratadas e como a mesma é suficientemente flexível, em razão do tipo de fio utilizado e por ter sido tecida por entrelaçamento, adapta-se aos acidentes do terreno, aí colocando adubos, corretores de solo, retentores de umidade e - eventualmente - até ovos de minhocas além de sementes de flora pioneira local e outras espécies de crescimento rápido e reconhecidamente fixadoras da trama vegetal e de solo, como gramíneas rasteiras de crescimento por estolão. A manta de tela metálica pode ser construída artesanalmente, de forma extremamente económica, pela montagem pelo próprio usuário, geralmente o pequeno empresário rural, de faixas de retenção, de papel resistente biodegradável em forma de envelopes, que ele mesmo enche com terra adubada e sementes de flora pioneira local, as quais são afixadas à tela, para formar as mantas, da forma que melhor lhe convier, seja grampos, colas, costura etc. A manta em sua versão de fabricação industrial é indicada para a recuperação de grandes áreas degradadas por voçorocas e possui saches com os compostos acima descritos e estes, após a manta ter sido colocada em lugar, sobre o solo úmido, são rasgados pelo recolhimento do fio metálico que atravessa todos os saches que, assim, lançam seus conteúdos na terra para que a colonização seja reiniciada nas melhores condições possíveis. A mão de obra da aplicação desta manta é pouca pois sua forma de aplicação evita o risco do trabalho humano em taludes erodidos de grandes declives. Pelo fato das mantas serem feitas em tela metálica elas têm resistência e duração muito maiores que a das mantas biodegradáveis e resistem a temporais sem serem rasgadas ou levadas por enxurradas, conseguindo assim atingir o objetivo de repovoamento mesmo sob as mais inóspitas circunstâncias."/>
			<field name="originatesFrom" value="32398910"/>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="0200300"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Publication"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR0200300"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="docdb"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="0200300"/>
				<field name="kind" value="A"/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="epodoc"/>
				<field name="country" value="BR"/>
				<field name="number" value="BR20020200300"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
			<field name="alternateIdentifier">
				<field name="status" value="Application"/>
				<field name="format" value="original"/>
				<field name="country" value=""/>
				<field name="number" value="0200300-7"/>
				<field name="kind" value=""/>
			</field>
		</entity>
		<entity ref="Person11904" type="Person">
			<semanticIdentifier>lattes::1810418150288807</semanticIdentifier>
			<field name="identifier.lattes" value="1810418150288807"/>
			<field name="name" value="Gelmo Chiari Costa"/>
		</entity>
	</entities>
	<relations>
		<relation fromEntityRef="Patent17068" toEntityRef="Person11904" type="Inventor"/>
	</relations>
</entity-relation-data>
